TVB：調查指整體受訪者對特朗普信任度較習近平低

一項涉及全球多國的調查指，整體受訪者對於美國總統特朗普的信任度低於國家主席習近平。
美國民調機構皮尤研究中心近期公布調查結果，來自全球十三個國家、近一萬四千名受訪者中，只有一成五人認為美國抗疫措施恰當。
受訪者被問到對於中、美、俄、英、法、德，六個國家的領袖的信任度，特朗普有百分之16，是六人之中最少，低於國家主席習近平與俄羅斯總統普京，分別百分之19與23的信心指數。

習大大幾時做埋美國總統

習大大95%都無

Tvb

皮尤13國民調 特朗普信任度差過習近平

一項針對13國的民調顯示，美國的國際形象大幅下降，美國應對新型冠狀病毒疫情不利，總統特朗普在世界6大國領袖信心指數評比中墊底，低於俄羅斯總統普京和中國國家主席習近平。

據中央社今天報道稱，13國民調：美國形象差，特朗普信任度低於習近平。消息說，美國皮尤研究中心（Pew Research Center）針對13國民眾的調查顯示，美國在主要盟邦與合作夥伴間的聲譽進一步下降，在一些國家是皮尤開始民調近20年來最低。這13國是加拿大、英國、法國、德國、意大利、丹麥、西班牙、瑞典、比利時、荷蘭、澳大利亞、日本與韓國。

這份在6月10日至8月3日對全球13國、1萬3273名受訪者進行的調查發現，過去一年美國信譽下降的部分因素與美國處理新冠病毒疫情有關。受訪者中，只有15%認為美國因應得宜。

相較之下，多數受訪者認為世界衛生組織（WHO）與歐洲聯盟（EU）防疫有成。認為中國處理適宜的雖然僅有37%，但仍比美國高。

皮尤研究中心15日在官網公布這份民調，問到對6國領袖的信心時，德國總理默克爾居首位，受訪者對她的信心指數達76%；法國總統馬克龍有64%；對英國首相約翰遜的看法分歧，但仍以48%排名第3。普京獲得23%、習近平為19%，特朗普以16%墊底。

總之TBB講乜我都唔信㗎啦！

關心美國多過自己特首。呢個電視台不如執左佢啦

加埋金仔啦 反正都吹奏獨裁者

林奠會有幾多%

其實呢個PEW研究
美國人自己指出用錯咗字眼
並唔係信任程度而係有幾predictable

侵做deal大鱷出身
傾deal點會咁易俾你估到咩
但你睇佢搞掂北韓中東
Tiktok又無本生利
屈左幾萬個職位同50億美金

講成就 佢無得輸
係佢性格言行左膠睇都會好嬲好嬲姐

Joke aside 佢政治方向幾十年一致
1987年登報話美國政府外交太軟弱
被崛起國家佔便宜 當時係日本 依家係支共
佢都係堅持要賺美國錢 要留低過路錢

1987訪問

1987登全國廣告

個調查係針對防疫?